天宮一號將墜落中國？ 中媒稱：不會對地面造成危害

〔即時新聞／綜合報導〕前年3月失控的中國首座太空站「天宮一號」，其墜落地點及時間引起外界關注。北美防空司令部昨（31日）預測，天宮一號會在台灣時間今上午墜落中國安徽省與河南省的交界處，但歐洲太空總署（ESA）則推測，天宮一號2日才會墜地，但強調日期仍有「變數」。而中國官媒《環球時報》日前曾報導稱，天宮一號不會對地面造成危害。

「中國載人航太工程辦公室」30日公布消息稱，「天宮一號運行在平均高度約189.5公里的軌道上，預計於2018年4月1日加減1天再入大氣層」。《環球時報》則報導，有權威消息指出，「天宮一號」所使用的燃料屬於太空船會使用的燃料，進入大氣層時剩下的少量燃料將會隨結構零件一起燒毀，所以「不會對地面造成危害」。

《環球時報》還說，天宮一號在進入大氣層時，大部分的動能將自動轉為熱能，會使太空船本身燃燒殆盡，所以不會產生有害物質。

但非營利組織「航太公司」（The Aerospace Corporation）則指出，若天宮一號無法在穿越大氣層時整個燒毀，有些含有劇毒且具腐蝕性的化學物質恐散落地上，如此一來會對人體造成傷害。

共匪

無錯喎，不會對地面危害，只會對地面嘅生命財產危害。